★港股實名制】證監會今起就港股實名制展開諮詢 最快2022年首季實施

證監會宣布，就有關為香港證券市場引入投資者識別制度（即俗稱港股實名制）的建議展開諮詢。根據建議，持牌法團及註冊機構必須向數據資料庫提交客戶的名稱及身分證明文件的資料，助證監會識別投資者的身分。證監會預期，最早於2022年第一季實施港股實名制。

現行的市場架構下，市場參與者在聯交所的交易系統輸入交易指令，或透過該系統執行或匯報交易時，無須披露其客戶身分，證監會只能查看由交易所參與者所發出的交易指令，而非下單客戶的身分資料。

市場監察工作在現行框架下遇到多項問題

證監會稱，市場監察工作在現行框架下遇到多項問題，包括透明度不足、難以識別可疑的交易活動及對監管機構及金融業而言成本高昂且費時等。投資者現時可在香港不同的券商開立多個帳戶，但由於缺乏有關披露投資者身分的便利措施，令證監會難以及時確定違規交易指令或交易是否由同一投資者發出。

因此，證監會建議，未來每項自動對盤證券交易指令及須向聯交所匯報的非自動對盤證券交易，將須輸入每名客戶獨有的券商客戶編碼，未來在有需要時，證監會便能夠將交易指令或交易與儲存在數據資料庫的客戶身分資料及券商客戶編碼進行匹配。

沽股票被約談

G 持

沽股票 = 犯国安法

以股代債之後
就係
以命代股

俾返啲MPF我先講

一定支持wo
申利：炒開日股

可疑活動咪又係大戶同投行個班

未開始諮詢就預期最早於2022年第一季實施港股實名制

國際金融中心

水至清則無魚

無知一問 美股係咪咁？

你反對咪犯國安法

使撚諮詢

問下你地有冇意見姐 冇話唔推

諮詢=宣佈

到時就可以指住啲高追282嘅人黎笑

其實就算冇實名制本身都知邊個打邊個啦

每名客戶獨有的券商客戶編碼，

係 其實呢樣野mifid都已經有 sfc只係食口水尾

投資者現時可在香港不同的券商開立多個帳戶，但由於缺乏有關披露投資者身分的便利措施，令證監會難以及時確定違規交易指令或交易是否由同一投資者發出。

是撚但啦

一早離岸玩美股

平時d 咨詢委員會都係做樣姐
明日大愚，膠鐵同三跑都象徵式問過你

其實sfc要查一定知，只係現時係麻煩d咁解

即係呢個法例對我地小股民冇乜影響

依家係inform你，唔係問你意見

真

扮咩都唔會有人反對

日股有咩推介？

ching用咩買日股？IB?

大家都一樣仲買港股黎做咩港股係用黎做咩大家心知肚明

搞咗股票電子化先啦

屌你老母仆街共產黨

邊個買蘋果就係違反國安法，洗黑錢

股票都實名 正呀喂

唔緊要啦，玩咗幾年美股，都返唔到轉頭啦

dllm
港股死咗好耐，唔爭在啦
都係美股好

隱瞞資產既人有冇影響

買aapl 有冇實名制

咁d 中資點洗黑錢啊

用FT 避唔避到

無紙化未... 講左10幾年
仲有T+2...
點解到今日22世紀結算仲係咁慢

反正離岸

First trade?

等唔切2022，不如下年就開始啦

有錢賺唔緊要啦

啲仆街係咁諗

轉玩美股好耐

係

大力支持

只可買不可賣

幾時玩埋人面識別先可以買股

韭菜實名認證

Too long. 即係點？

準備割韭菜,收利得稅

IB

唔係用邊間就避到 係你一個passport得1個identifier係邊開戶都係1個

一沽中資就話你犯國安法

每名客戶獨有的券商客戶編碼

買美股可能都知

機構做買賣落邊個名

唔係好明, 本身買股票開戶口唔係已經要實名?

今個世紀已經過左5份一
上世紀頭50年已經打過幾次仗

離岸買撚知咩

美股SEC自己都會叫D劵商捉wash trade嫁
因為好多劵商都係搭上搭
唔會直接知個最終客名
有好多時下手會問上手拎客個名

應該除非完全不在香港招生意，否則d客戶個個有No.

搞撚掂左個T+2先啦

係
之不過而家實名後係SFC即時知果間行邊個人做果條TRADE姐
本身SFC想知就要問證券行先

有咩問題

美股咪一樣T+2......

姐係mifid 個 lei咁？